{"transport":[{"level":"1","type":"transport","question":"Ma l√§hen piiksuma! Mul on rattad. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Kasvanud t√µusud ajavad mind"},{"text":"Peatun punaste tulede juures"},{"text":"Ô∏è Pargid mind parkimiskohale"}],"options":[{"label":"Auto","isCorrect":true},{"label":"Rong","isCorrect":false},{"label":"Paat","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"2","type":"transport","question":"Ma l√§hen choo cho! S√µidan radadel. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen v√§ga pikk"},{"text":"Inimesed s√µidavad minuga erinevatesse linnadesse"},{"text":"Mul on palju autosid omavahel √ºhendatud"}],"options":[{"label":"Buss","isCorrect":false},{"label":"Rong","isCorrect":true},{"label":"Veoauto","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"3","type":"transport","question":"Ma h√µljun vee peal. V√µin olla suur v√µi v√§ike. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma ei lenda"},{"text":"üòÄ Mul on vaja ankrut, et paigal p√ºsida"},{"text":"Ô∏è Vahel k√§ivad inimesed minu peal puhkustel"}],"options":[{"label":"Paat","isCorrect":true},{"label":"Jalgratas","isCorrect":false},{"label":"Lennuk","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"4","type":"transport","question":"Lendan taevas. Mul on tiivad. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è Olen kiirem kui auto"},{"text":"Ô∏è Minuga saab reisida kaugetesse kohtadesse"},{"text":"Inimesed istuvad minu peal istmetel"}],"options":[{"label":"Lennuk","isCorrect":true},{"label":"Scooter","isCorrect":false},{"label":"Rulalaud","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"5","type":"transport","question":"Mul on kaks ratast ja sa l√ºkkad mind jalgadega. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Poisid ja t√ºdrukud kasutavad mind"},{"text":"Olen √ºhe inimese jaoks"},{"text":"L√ºkkad jalaga maast lahti."}],"options":[{"label":"Traktor","isCorrect":false},{"label":"Scooter","isCorrect":true},{"label":"Mootorratas","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"6","type":"transport","question":"Olen suur ja kollane ning viin palju lapsi kooli. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Juht aitab lastel edasi-tagasi liikuda."},{"text":"Mul on silt, mis √ºtleb, et l√µpeta."},{"text":"Paljud koolilapsed s√µidavad minuga hommikuti."}],"options":[{"label":"Koolibuss","isCorrect":true},{"label":"Kiirabi","isCorrect":false},{"label":"Takso","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"7","type":"transport","question":"Aitan inimesi, kes on haiget saanud ja k√§in v√§ga kiiresti! Mis ma olen?","hints":[{"text":"Teen k√µva sireenim√ºra"},{"text":"Viin inimesed haiglasse."},{"text":"Ô∏è Olen s√µidukit√º√ºp"}],"options":[{"label":"Firetruck","isCorrect":false},{"label":"Kiirabi","isCorrect":true},{"label":"Politseiauto","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"8","type":"transport","question":"Kannan kaasas palju asju ja olen v√§ga suur. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Sa leiad mind maanteelt."},{"text":"Mul on palju rattaid."},{"text":"Aitan esemed √ºhest kohast teise viia."}],"options":[{"label":"Auto","isCorrect":false},{"label":"Veoauto","isCorrect":true},{"label":"Jalgratas","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"9","type":"transport","question":"Lendan k√µrgel taevas, aga ma ei ole lennuk. Mul on suur f√§nn peal!","hints":[{"text":"V√µin √ºhe koha peal h√µljuda."},{"text":"Ô∏è Olen kasulik inimeste p√§√§stmiseks."},{"text":"Mul on p√∂√∂rlev tera peal."}],"options":[{"label":"Helikopter","isCorrect":true},{"label":"Rocket","isCorrect":false},{"label":"Glider","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"10","type":"transport","question":"Ma viin inimesed m√§est √ºles! S√µidan kaablitega!","hints":[{"text":"Ô∏è L√§hen √ºles, √ºles, √ºles."},{"text":"Ma ei ole v√§ga kiire."},{"text":"Ô∏è Leiad mind lumistest kohtadest"}],"options":[{"label":"Takso","isCorrect":false},{"label":"K√∂israudtee","isCorrect":true},{"label":"Tramm","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}}],"cosmos":[{"level":"1","type":"cosmos","question":"Olen suur ja s√§rav ning tulen √∂√∂sel v√§lja. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma s√§ran pimedas taevas"},{"text":"Sa n√§ed mind, kui sa magama l√§hed"},{"text":"M√µnikord √ºtlevad inimesed, et ma n√§en v√§lja nagu juust"}],"options":[{"label":"P√§ike","isCorrect":false},{"label":"Kuu","isCorrect":true},{"label":"T√§ht","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"ü™ê"}},{"level":"2","type":"cosmos","question":"Olen kuum ja kollane ning annan p√§evasel ajal valgust ja soojust. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen v√§ga-v√§ga suur!"},{"text":"Sa ei tohiks mulle otse otsa vaadata"},{"text":"Taimed vajavad mind kasvamiseks"}],"options":[{"label":"T√§ht","isCorrect":false},{"label":"P√§ike","isCorrect":true},{"label":"Kuu","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"ü™ê"}},{"level":"3","type":"cosmos","question":"Vilgutan √∂√∂taevas, kaugel, kaugel. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma olen v√§ike ja s√§rav."},{"text":"Meid on palju"},{"text":"Sa n√§ed mind, kui on pime"}],"options":[{"label":"Planeet","isCorrect":false},{"label":"T√§ht","isCorrect":true},{"label":"Pilv","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"ü™ê"}},{"level":"4","type":"cosmos","question":"Ma olen suur pall ja sa elad minu peal. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mul on maad ja vett"},{"text":"Inimesed ehitavad mulle maju"},{"text":"Taimed kasvavad mul"}],"options":[{"label":"Maa","isCorrect":true},{"label":"P√§ike","isCorrect":false},{"label":"Marss","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"ü™ê"}},{"level":"5","type":"cosmos","question":"Kuu k√§ib minu √ºmber. K√§in √ºmber p√§ikese. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen enamasti roheline ja sinine"},{"text":"Astronaudid on mind k√ºlastanud"},{"text":"Taimed ja loomad elavad siin"}],"options":[{"label":"T√§ht","isCorrect":false},{"label":"Maa","isCorrect":true},{"label":"Kuu","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"ü™ê"}},{"level":"6","type":"cosmos","question":"Olen hiiglaslik gaasipall, mis teeb kergeks. Olen kaugel ja v√§ga palav. Mis ma olen?","hints":[{"text":"‚Üë Annan Maale soojust"},{"text":"‚òÄÔ∏è Olen kollane ja suur"},{"text":"Teised planeedid k√§ivad minu √ºmber"}],"options":[{"label":"Planeet","isCorrect":false},{"label":"T√§ht","isCorrect":true},{"label":"Kuu","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"ü™ê"}},{"level":"7","type":"cosmos","question":"Olen suur √ºmmargune kivi, mis k√§ib √ºmber Maa. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Tulen √∂√∂sel v√§lja"},{"text":"Vahel olen t√§is, vahel olen poolkuu"},{"text":"Libahundid nagu mina!"}],"options":[{"label":"T√§ht","isCorrect":false},{"label":"Kuu","isCorrect":true},{"label":"Planeet","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"ü™ê"}},{"level":"8","type":"cosmos","question":"Olen hiiglaslik t√§htede, tolmu ja gaasi kollektsioon. Meie p√§ike on osa minust. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mul on minus palju t√§hti"},{"text":"‚ñ´ Ma n√§en v√§lja nagu udune valgusriba √∂√∂taevas"},{"text":"M√µned inimesed kutsuvad mind Linnuteeks"}],"options":[{"label":"Planeet","isCorrect":false},{"label":"Galaxy","isCorrect":true},{"label":"Asteroid","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"ü™ê"}},{"level":"9","type":"cosmos","question":"Olen k√ºlm, tume ja enamasti t√ºhi koht, mis sisaldab t√§hti ja planeete. Mis ma olen?","hints":[{"text":"‚ñ´ Sa vajad kosmoselaeva, et mind k√ºlastada"},{"text":"Olen v√§ga suur ja t√ºhi"},{"text":"K√µik on minus"}],"options":[{"label":"Maa","isCorrect":false},{"label":"Ruum","isCorrect":true},{"label":"Kuu","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"ü™ê"}},{"level":"10","type":"cosmos","question":"Vahel langen taevast nagu tulistav t√§ht, p√µledes Maa atmosf√§√§ris. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è Olen valmistatud kivist ja metallist"},{"text":"‚Üë Teen heleda valguse triibu"},{"text":"Inimesed esitavad mulle soove"}],"options":[{"label":"Planeet","isCorrect":false},{"label":"Meteoor","isCorrect":true},{"label":"Kuu","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"ü™ê"}}]}